---
title: Siriraj-DataScientist
aliases: []
tags: [job_description]
---

orgainisation: [[Siriraj]]
position: [[Data Scientist]]
created: [[2021-07-12]]

https://www.linkedin.com/jobs/view/2630100769

### About the job

ศูนย์สารสนเทศและนวัตกรรมข้อมูลศิริราช (Siriraj Informatics and Data Innovation Center หรือ SiData+) ก่อตั้งขึ้นเมื่อ กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2563 เพื่อตอบสนองยุทธศาสตร์ของคณะแพทยศาสตร์ศิริราชพยาบาล มหาวิทยาลัยมหิดล ด้านข้อมูล (Data & Informatics) ด้วยการสร้างสรรค์นวัตกรรมข้อมูลเพื่อปฏิรูปองค์กร อันนำไปสู่การพัฒนาการให้บริการทางการแพทย์ การศึกษาและการวิจัยด้านการแพทย์

  

Siriraj Informatics and Data Innovation Center (SiData+) was established in February 2020 to address the _Informatics_ need of Faculty of Medicine Siriraj Hospital, Mahidol University and deliver _Data Innovation_ for medical services, research and education.

  

_This position is open only to Thai-speaking candidates and, hence, the following information is available only in Thai._

  

**## หน้าที่ความรับผิดชอบ**

  

1.  รับผิดชอบงานด้านวิทยาศาสตร์ข้อมูล ([[Data Science]]) ตามพันธกิจของศูนย์สารสนเทศและนวัตกรรมข้อมูลศิริราช และยุทธศาสตร์การปฏิรูปข้อมูลฯ ของคณะแพทยศาสตร์ศิริราชพยาบาล
2.  ดำเนินโครงการนวัตกรรมข้อมูล ภายในคณะฯ โดยเฉพาะด้านการใช้วิทยาศาสตร์ข้อมูล (Data Science)
3.  พัฒนาการวิเคราะห์ข้อมูลแบบวินิจฉัย (Diagnostic Analytics) การวิเคราะห์แบบพยากรณ์ (Predictive Analytics) การวิเคราะห์แบบให้คำแนะนำ (Prescriptive Analytics) ด้วยหลักการทางคณิตศาสตร์ สถิติ การเรียนรู้ของเครื่อง ([[Machine Learning]]) และปัญญาประดิษฐ์ ([[Artificial Intelligence]]) ด้วยการใช้ภาษา [[Python]] และ/หรือ [[R (Language)|R]] ร่วมกับ [[SQL]] เป็นพื้นฐาน ร่วมกับบุคลากรภายในศูนย์สารสนเทศและนวัตกรรมข้อมูลศิริราช บุคลากรภายในคณะฯ และบุคคลภายนอกคณะฯ
4.  ร่วมจัดอบรมให้ความรู้ด้านวิทยาศาสตร์ข้อมูล แก่บุคลากรภายในคณะฯ
5.  ให้คำปรึกษาภายในคณะฯ ด้านการนำข้อมูลไปใช้ประโยชน์ โดยเฉพาะด้านการใช้วิทยาศาสตร์ข้อมูล (Data Science)

  

  

**## คุณสมบัติ**

  

-   ปริญญาโท หรือ ปริญญาเอก สาขาวิศวกรรมคอมพิวเตอร์ วิทยาการคอมพิวเตอร์ เวชสารสนเทศศาสตร์ ชีวสารสนเทศศาสตร์ คณิตศาสตร์ สถิติ หรือสาขาที่เกี่ยวข้อง
	-   [[Apr 2020 - I graduated with a Bachelor in Comptuter Engineering from KMUTNB]]
	-   Master, Doctoral? too high?
-   ไม่จำกัดเพศ ทั้งนี้เพศชาย ต้องผ่านการเกณฑ์ทหารแล้ว หรือได้รับการยกเว้น โดยต้องมี สด.8 หรือ สด.43 มาแสดงก่อนบรรจุเข้าทำงาน
	-   [[I exempted from military service (completed ROTC)]]
-   อายุไม่เกิน 45 ปีนับจากวันที่สมัคร
	-   [[I was born in July 1997]]
-   มีความรู้ด้านวิทยาศาสตร์ข้อมูล เช่น [[Machine Learning]], [[Artificial Intelligence]], Algorithms, Statistics และ Biostatistics เป็นต้น
	-   [[Apr 2020 - I graduated with a Bachelor in Comptuter Engineering from KMUTNB]]
	-   [[I implemented simple machine learning models]]
-   มีความรู้ ความเข้าใจ ทักษะ ภาษาคอมพิวเตอร์ เช่น [[Python]], [[R (Language)|R]] และ [[SQL]] เป็นต้น
-   มีความรู้ ความเข้าใจ ทักษะ ด้านการวิจัย
-   มีความรู้ ความเข้าใจและทักษะด้านข้อมูลทั่วไป ระดับดี และสามารถสื่อสารให้บุคคลอื่นได้
-   สามารถวิเคราะห์ปัญหา พัฒนาแผนการดำเนินงาน นำเสนอและดำเนินงานโครงการด้านข้อมูลได้ ทั้งการดำเนินงานด้วยตนเอง หรือร่วมกับบุคคลอื่น
-   มีทักษะการประสานงาน มอบหมายงาน และติดตามงานจากคณะทำงานได้ ทั้งกับบุคลากรภายในคณะฯ และการว่าจ้างบุคคลภายนอก อย่างมีประสิทธิภาพ และทำให้ผู้ร่วมงานพึงพอใจ
-   มีความสนใจใฝ่รู้ กระตือรือร้นเรียนรู้ด้วยตนเองเพื่อพัฒนาศักยภาพของตนเองและองค์กร สนใจการแก้ปัญหาที่ท้าทายเพื่อสร้างประโยชน์และตอบสนองความต้องการของผู้มีส่วนเกี่ยวข้องและขับเคลื่อนองค์กร
-   ผ่านเกณฑ์ทดสอบภาษาอังกฤษ จะต้องได้คะแนนไม่ต่ำกว่าเกณฑ์อย่างใดอย่างหนึ่ง ดังนี้

IELTS (Academic Module) 3

TOEFL IBT 29

TOEFL ITP 390

TOEFL CBT 90

TOEIC 400

MU GRAD Test 36

MU ELT 56

  

**พิจารณาเป็นพิเศษ**

  

-   มีผลงานตีพิมพ์เชิงวิชาการใน International Journal
-   มีความรู้ด้าน [[visualisation|Data Visualization]]
-   มีความรู้ข้อมูลเชิงสุขภาพ เช่น ICD-10 และระบบ Health Information System เป็นต้น
-   มีประสบการณ์ทำงานด้านข้อมูล ที่เกี่ยวข้องกับตำแหน่งงานที่สมัคร
-   มีความสามารถภาษาอังกฤษสูงกว่าเกณฑ์ขั้นต่ำ
-   มี Certificate ที่เกี่ยวข้องกับการทำงานของตำแหน่งงานที่สมัคร
	-   [[Feb 2021 - I achieved TensorFlow Developer Certificate]]
-   มีประสบการณ์หรือความสามารถเพิ่มเติมจากด้านข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับตำแหน่งงาน เช่น ด้านการพัฒนาโปรแกรมและการจัดการ (Software Engineering, Website Development, DevOps, MLOps) ด้านระบบโครงสร้างพื้นฐาน (Infrastructure, Virtualization, DataOps) ด้านการบริหารจัดการโครงการ (Project Management) ด้านกฎหมาย (Law) ด้านการจัดซื้อจัดจ้าง (Procurement) เป็นต้น
	-   [[Senior Project - Bias Correction of Multi-Dimensional Climate Data and Visualisation]]

  

  

**## หลักเกณฑ์การคัดเลือก**

  

- สอบข้อเขียน

- สอบสัมภาษณ์

  

**## อัตราเงินเดือนและสวัสดิการ**

  

1.  เงินเดือนเริ่มต้น ปริญญาโท 23,440 บาท ปริญญาเอก 28,120 บาท *หากมีประสบการณ์ทำงาน ผลงาน ทักษะพิเศษที่เกี่ยวข้อง จะได้รับการพิจารณาเพิ่มเงินเดือนตามหลักเกณฑ์ของคณะฯ*
2.  ประกันสังคมของโรงพยาบาลศิริราช
3.  กองทุนสำรองเลี้ยงชีพ
4.  การฝึกอบรมและพัฒนาพนักงาน
5.  การตรวจสุขภาพประจำปี
6.  ทำงานสัปดาห์ละ 5 วัน
7.  ทุนการศึกษา / ฝึกอบรม
8.  Siriraj Fitness Center อาคารกีฬาและกิจกรรมนันทนาการ
9.  รถรับ-ส่งบุคคลากร
10.  ศูนย์รับเลี้ยงและพัฒนาเด็กศิริราช
11.  ศูนย์อาหารและร้านค้าสวัสดิการ
12.  สมาชิกสหกรณ์ออมทรัพย์มหาวิทยาลัยมหิดล
13.  สวัสดิการค่ารักษาพยาบาลบุคลากรและครอบครัว และสวัสดิการยืดหยุ่น (Flexible Benefit)
14.  สิทธิการลากิจ ลาป่วย ลาพักผ่อนประจำปี 10 วัน/ปี (สะสมได้) การลาอื่นๆ ตามที่คณะฯกำหนด
15.  สิทธิพิเศษส่วนลดร้านค้า
16.  สิทธิลดหย่อนค่ารักษาพยาบาลและส่วนเกินสิทธิ
17.  สินเชื่อเพื่อที่อยู่อาศัยอัตราดอกเบี้ยพิเศษ
18.  เงินช่วยเหลือฌาปนกิจ
19.  เงินชดเชยเมื่อเกษียณ
20.  เที่ยวประจำปี หรือเลี้ยงประจำปี